要聞港聞 20201112 星期四 蘋果日報

要聞港聞 20201112 星期四 蘋果日報

中共僭建議員愛國標準
立會永久廢武功

國際社會譴責 英外相轟侵害港自治

校方屢「提醒」學生會被迫河蟹
中大戰周年展「陰霾」蓋光時

單日增18宗確診 一個月來最多
染疫浸大女兩度Staycation

粵澳返港11.23起免隔離
每日5,000名額 未設熔斷機制防爆疫

【系統公告】網頁版「昔日」新聞已重新上線

==========

7小時前
中共僭建議員愛國標準 立會永久廢武功

■林鄭昨被問及具爭議性議案會否被快速通過時，直言對此感興奮。
7小時前
明日大嶼加快通過 林鄭感「興奮」

■有民主派中人指，日後立法會將難再有民主黨、公民黨、工黨等生存空間。
7小時前
北京目標全面趕絕民主派

7小時前
京逼做奴隸 泛民19人總辭「專制難千秋萬世 港人會抗爭到底」

6小時前
DQ四子離別感言

林鄭月娥
7小時前
林鄭7月稱：參選資格與議員資格分開

■立法會主席梁君彥昨指被DQ的議員要為自己的行為負責。
7小時前
建制派追殺：研收回議員薪酬

戴耀廷
7小時前
戴耀廷倡體制外求變 全民議政續抗爭「下個時機會爆得更勁」

7小時前
國際社會譴責 英外相轟侵害港自治

■由民主派主導區會質詢官員的場面料難復再；圖為鄭麗琼年初於中西區會向鄧炳強展示警暴相片。
7小時前
區議員料中共不罷休 有被DQ準備

■民主派今年7月舉行初選，惟一眾獲勝的「抗爭派」未能參選立會，鄒家成冀藉DQ事件團結民主派。
7小時前
初選獲勝 抗爭派未定會否戰立會

■林鄭月娥昨聯同律政司長鄭若驊和政制及內地事務局長曾國衛會見傳媒，解釋DQ決定。許頌明攝
7小時前
DQ繞過法院 議員抗辯無途 林鄭死撐非「行政獨大」陳文敏：香港再無法治

■林鄭月娥指港府稍後會就《宣誓及聲明條例》等作修訂，包括講明違反誓言的處理機制及後果。
7小時前
港府將修例講明違反誓言後果

■林鄭月娥
7小時前
777稱無關拉布 廖長江口徑不一

■2016年青年新政成員梁頌恆當選議員，因宣誓時展示被指辱華橫額，遭港府入稟法院褫奪其議席。
7小時前
2016人大釋法開路「今日扮都唔扮」

7小時前
蘋論：「拜登時代」的美中關係芻議（方圓）

7小時前
校方屢「提醒」學生會被迫河蟹 中大戰周年展「陰霾」蓋光時

■中文大學學生會前會長區倬僖（左）及現任署理會長葉子萱（右）。
7小時前
學生會：未來抗爭或「約法三章」

■有市民在旺角朗豪坊外舉起手機燈光，紀念中大保衞戰一周年。
7小時前
市民朗豪坊築燈鏈紀念

7小時前
二創MV嘲郭位 城大生禁足校園 寫道歉信

7小時前
單日增18宗確診 一個月來最多 染疫浸大女兩度Staycation

■的士司機群組引爆第三波疫情，衞署擔心一旦五人全部確診將預示疫情反彈。資料圖片
7小時前
五司機疑中招 恐成反彈警號

■44歲患者在石門上班，曾光顧京瑞廣場數間食肆。資料圖片
7小時前
男子無源頭感染 七同事隔離

■正停課的大埔循道衛理幼稚園昨安排家長取樣本樽。
7小時前
132校爆流感 專家憂現武肺群組

7小時前
粵澳返港11.23起免隔離 每日5,000名額 未設熔斷機制防爆疫

■陳肇始稱會繼續評估全球風險。
7小時前
專家轟僅15國列極高風險

7小時前
安心出行App下周出爐 記錄行蹤

7小時前
星港旅遊氣泡11.22啟動 票價即漲

■縱橫遊將推新加坡五天團，每團最多20人。
資料圖片
7小時前
旅社推五天團收$7,000

■被告張祺忠昨由囚車押往法庭。
7小時前
警見搬木箱 辦公室傳異味「張祺忠被懷疑想自殺」

7小時前
林建岳子被爆樽 認持玩具槍

7小時前
質疑洋大狀不諳廣東粗口被寸

張耀升（左）、許志傑（右）
7小時前
迷你倉奪命火 明年9.1研死因

■福臨門徐德強被財務公司入稟申請破產。
7小時前
福臨門傳人徐德強被申破產

7小時前
寶馬衝燈撞死鐵騎士 遺孀痛斥司機 不敢告訴兩稚女

■事主送院搶救後不治。
7小時前
沙田區會今研改善措施

■盧建民因旺角騷亂案被控暴動罪被判入獄七年。資料圖片
7小時前
盧建民遭越南囚友襲擊

■理大一役中，多名抗爭者被捕，倖存者們夢魘不斷。
7小時前
理大血戰倖存者：不是最終章 衝衝子：流亡英倫 續打國際線

7小時前
FA逃亡 罪咎與恐懼相隨

施景騫
7小時前
光環變負資產 廚房佬無悔

7小時前
因離場悔疚 護校生落力發聲

■被告劉少華認罪還柙至明天判刑，法官葉佐文直言勢判監。資料圖片
7小時前
會計師欲認交替刑恐罪 控方拒絕遭官斥 糾纏一番終同意 律政司須交報告

高等法院
7小時前
師長撐場 高院仍拒名校生保釋

■去年10.1有防暴警闖進深水埗一間糖水店截查多人。資料圖片
7小時前
糖水舖被搜查 男子藏棍判社服

沙田法院
7小時前
聽障男求情：不知撿催淚彈殼犯法

■被告黃倩欣（啡帽者）離庭時與友人聊天。
7小時前
憂犯國安法 督察不敢提「光時」

7小時前
警被指追錯人「見黑衣就去」

7小時前
控方延誤檢控 官促解釋

7小時前
城大女急性衰竭命危 黃金48小時求肝 醫生：錯過恐難蘇醒

■香港同志遊行自2008年開始舉行後首度被發反對通知書；圖為去年集會。
7小時前
警藉疫禁同志遊行集會 12年首次

■一輛豐田私家車上周五在鬧市高速行駛逃避警方截查，司機（箭嘴示）最終被捕。
7小時前
司機飆車避警 查冊揭屢違交通例

■港台編導蔡玉玲早前因查冊被控。
7小時前
查1,200車牌資料 男子控8罪

■瑪麗醫院發生遺失病人個人資料事件，涉及442名病人。
7小時前
瑪麗醫院遺失442名病人資料

■當局規定18間物管公司今年12月前「回水」予業主或大廈法團，約1,500幢住宅物業受惠。
7小時前
物管10億補貼 料回水4.4億

7小時前
台「保護傘」重開 立法院長寄語無懼 未夠一小時客滿

7小時前
網售杜汶澤飛 騙徒收錢失蹤

■陸海天周一被警方以涉嫌協助鍾翰林潛逃被捕。資料圖片
7小時前
涉助鍾翰林潛逃 陸海天保釋

7小時前
江湖滾熱辣（馬龍）

7小時前
隔牆有耳：被點名鬧「人渣」隔空開火 陶傑嬲爆告燒山誹謗（李八方）

■鄭松泰被指2017年已帖文稱議會沒有存在意義要總辭。
7小時前
隔牆有耳：網民翻泰博舊賬 寸佢唔加入總辭（李八方）

■遊戲的題目有嚴重問題，看得劉銳紹（中）皺眉。
7小時前
兩岸專題：洗腦《強國夢》遊戲也要跟黨走

■玩家利用手上發展卡，建造自己的勢力。
7小時前
推手遊靠抄吸金 輸出中共劣文化

7小時前
林鄭口罩下的冷笑（區家麟）

7小時前
抽乾魚塘的新圍堵政策（劉細良）

7小時前
中共繼續對美國大選押寶（呂月）

7小時前
美國大選到底誰贏了？（一劍飄塵）

7小時前
國際怪談：從吉爾吉斯示威看中亞外交（孫超群）

7小時前
歡迎投稿

7小時前
蘋果會客室

「蘋果日報慈善基金」曾於2020年1月舉行「社福機構專戶簡介會」，向社福界同工闡釋撰寫計劃書時須注意的事項，以提高計劃書獲成功撥款的機會。
7小時前
蘋果基金｜2020年第三季社福機構專戶 撥款安排

============

學生免費登記睇蘋果 11月12日(四) 元朗廣場正門(大馬路) 1230-1530